中大cuhk一入學想休學

其實如果一入學就休學批唔批？如有醫生紙

唉😔本身有social anxiety，定期睇政府psychologist，但自覺一直都靠自己控制，無食藥，讀asso兩年成功入到中大top-up degree，近排一聽到聽到o day要黎了，舊病嚴重左，就已經幾日訓唔好，食唔好，仲成日想嘔，又胃痛，個心好唔舒服，又不斷喊（完全忍唔住），自認可能新環境我好驚，但個心有開學恐懼症，又好sad，個心情完全未系讀書狀態，我好想休息一年，我需要時間適應，或者潛意識覺得asso兩年chur太盡，而且發生左d唔開心的事，好需要時間去復原！！

聽日大埔

入黎幫手推

提議首先找一個好朋友或家人陪你去註冊。辦好註冊擺咗學生証之後，可以開始用學校比學生用嘅服務。

例如學生輔導組嘅輔導服務、有需要亦可以向Clinic醫生攞啲鎮定藥物嚟控制情緒。

你有好多唔同方法令自己慢慢融入大學新環境，例如可以先只讀一、兩個閒科。

唔一定要休學，之後可以extend讀書年期，令自己有多些時間完成個學位。

利申：CU grad 同樣有情緒病

甘我想問問係唔係有心理學家可以見？

甘如果我就甘讀住書通先得唔得？

講真因為我asso升上去，冤家路窄，偏偏見到一個害我的人同我讀同一科，我好驚又唔想見到佢，雖然多次同自己講唔洗理，但一講，d眼淚又飛出黎

輔導組首先會安排一個輔導員見你，你將自己啲病歴、問題等同佢講，佢會比意見你。有需要會安排你見clinical physiologist。

當然可以先讀一D閒科先，例如書通呀、PE呀，自己揀D自己鐘意嘅科目去sit下都可以。請問你讀乜科？

你怕同個冤家同班，可以考慮extend一年或一個學期，咁就唔會同佢同一年讀同一科。不過extend要比多啲學費呢。

戓者你可以試下問下department，可唔可以第一年剩係讀啲選修科, 下年先讀返啲必修科。即係將原本一年嘅課程拆成兩年去讀。而學費就按你讀幾多個credits計。

讀reg 1/2科先
Week 1可以drop
你日日起屋企休息
唔見人都唔係咁好
開學即刻book 見counselor
相信佢會幫到你

唔好，我直接出年讀算，錢都係我傷腦筋之一，成日想去做野搵錢，但又怕到死…

cu clinical psychologist會收幾錢個鍾?

今日cu O day,前幾日都打算唔去orientation activity, 因為我最驚呢d活動，就甘去之後的講座同科簡介，本黎同老豆講自己去，結果今朝7點起身一直訓唔著，成身出汗，又怕唔知道個站樣係點，又怕自己唔敢開口問，又怕過站遲到…

結果今日都同老豆講叫佢送我去，去到學校次次都好尷尬，成20歲仲要送，但我無辦法，如果佢唔送我真係唔敢去.........

我打算試下屋企附近做d part time，一兩個鐘頭，唔得的話，第二日同佢講就唔去......

中大唔少頹科，遲點總可以延期，學校有保健處睇醫生，又有新朋友可以識，take it easy.

大學嘅counseling 應該唔洗錢 財政上有咩問題學校都可能會有方案幫到你。
建議你問下學校先。

cu clinic 見專科唔使收錢
book咗輔導見一見先，佢會幫手轉介

冤家路窄真係好辛苦，有需要可以同學系老師傾一傾
不過都係睇下dept大定細，有啲細嘅溫情啲就多啲可能性畀到同學

好，感謝

俾埋條link 你，有免費嘅counseling service, 仲有uBuddies 陪你添。
樓主加油

加油！

1. 你話你惗到要去o day talk都不斷流汗，真係要睇醫生，唔拖得架啦
2. 好多人senior intake都係會extend多一年，政府會照樣借錢，之後慢慢攤還啦；中大一個sem最少讀9 cred，around三科啫，第一個sem試下讀少少先，之後再慢慢逐步take up返都可以
3. 就算真係休學都要有醫生紙etc，總之睇左醫生/學校counselor先
中大counselor好似walk-in會快d

我想問最快/遲可以批？

聽人講，因為前兩年中大好多人自殺，佢地怕再出事，所以快左批呢類申請
休學要醫生紙->搵department批->拎去YIA10樓註冊組入紙
搵department批個度應該係最煩，會有prof搵你傾計
利申：全部9up

點解個post熟口熟面咁

傾都好，可以比佢知道，理解下，希望唔會講好耐....

急需指導，所以post左兩次

甘如果我就甘讀住d書通同PE等等，唔讀自己本身系果科先得唔得，甘我學系果邊照樣簽休學？定點？

其實你入到中大真係好叻好叻！
而你行咗第一步問點算都好叻
第二步真係要問下中大有咩相關資源
心理輔導嗰啲各位絲巴提供咗好多 多謝
我個人比較好彩我嘅advisor都幾好人 但advisor 可能要開學之後先分到 可以試下問問你嗰科有冇得早啲問advisor 嘅意見？
我試過第一次搵advisor 就泣不成聲佢都話佢檯面擺定一盒紙巾比學校抹眼淚
讀大學有好多難關 所以你遇到問題 絕對係正常架

你asso 升上嚟有冇advanced standing?
如果有，year one 會輕鬆好多
其實cu 大部分科year one 都幾輕鬆，你可以襯機睇下醫生先